多d 人了解下他國民主歷史，有助抗爭

邊個話歷史無用？

去睇下韓國同台灣既民主化歷史

尤其韓國，同香港某程度上好似

當時由示威，演變成軍人出動控制住政府，然後示威抗爭持續，仲破埋軍械庫拎軍械。

後來比軍隊鎮壓，好似64咁

幾年後，再爆800幾萬人抗爭運動，有軍隊接班人宣言民主，導致民主成功

香港今時今日既情況，當然唔係完全一樣
但果種人民對民主既心，由2014年佔中開始到2019年反送中，已經喚醒，未來只會有更多人支持民主，反對極權侵食自由

點解會講攬炒，都係為左加速破滅粉飾太平既現象

一開始既時候，一定會比對家同佢地既支持者老屈抗爭搞壞經濟

但當時間一耐左，呢班支持者就會開始覺得，自己支持既一方根本無能力解決問題，慢慢就會轉為唔支持極權。

只要堅持攬炒，到果個時候，極權就唔能夠再將責任推向抗爭既一方，因為佢地自己都無能力改變現況，失去民意支持。

無腦既民意支持，係要建基於極權有繼續維持到穩定，繼續發展。但如果攬炒成功，佢地就無左呢樣野。

不過好多人唔熟歷史，唔明咩係攬炒，其實攬炒呢樣野都唔係新野，都係借鑑各國歷史

尤其而家可能好多人唔知點做，亦可能以為單一事件成功就會贏（例如35+)

但其實好多民主過程都係以 幾十年抗爭去達成

部分香港人要拋開一種思想
就係，唔好下下覺得做好某一個單一事件，就可以反cup, 就可以一勞永逸

我唔知幾時有真正民主
但如果你睇全世界咁多地方，都係由幾十年抗爭先迎來真正民主。當然，我都唔肯定係咪抗爭幾十年後，就會真係有民主

連登仔成日話讀歷史無用。但就忽略他國歷史其實正正可以借鑑，即使唔係完全相同。

所以唔好一味諗靠終極一戰，單一事件，就會成功

歷史非常有用
連帶地理 社會
最愛人民學

以韓國做例子會必然地忽略香港既殖民性，因為香港面對既唔止係威權，而係一個外來威權。香港既處境要由後殖民既視野去檢視。

呢12個界别要人吖勸合資格嘅朋友、家人、同事參選吖

歷史可以有用，亦可以誤導
睇下大家識唔識抽離返當時科技因素
成個世界由互聯網進入左智能手機年代
講緊1997互聯網同手機都係岩岩起步
以前大家點可能直接同美國議員對話
依家可以

（搵到第三波零號病人）內河碼頭有不少獲豁免檢疫的船員進出

所以未來可以好多可能性
話唔定科技有一日可以令全世界再無國界

所以話，唔係完全相同，但有好多地方可以借鑑

屌 南韓同台灣咪又係跟美國國策先有民主化
而家香港係中國領土 講咩都無用

睇歷史可以避開失敗
但冇得複製成功
行為冇得照抄
做咩有用係從不斷檢討失誤而嚟

但香港人要心態進化先
而家真係唔夠人有反抗意志
呢個意志足夠先有下一步
開始 行動->檢討->行動

仲要同時間競賽，集中營每日迫近𡁵

但冇得複製成功
行為冇得照抄

覺得有得複製同照抄既諗法，咪就係以為有得走捷徑或者單一事件就可以成功

係心態決定境界

但我覺得，行動同意志係相附相乘

有好多人可能係睇到行動有用，就會加入
亦有人係行動行先

所以無話分行動先定意志先

我發覺好多歷史評論人就係無加入科技因素
其實除左科技
當時人口地理文化等都要抽離返
再比較同分析
先會得出可比性

agger

要集思廣益
歷史其實最重要學習既唔係行動，係意志，同埋判斷

全世界無兩個地方係完全相同，所以要識分異同之處

睇多啲其他國家點獨立

齊上齊學

但韓國仲有奧運發大財呢個因素

呢個係導火線
就算有呢個契機，都要人民捉得緊先有用

香港未來都係咁

Push

聽過台灣戒嚴時期
好致力大外宣
仲搞世界女子足球盃

佢地獨裁已有 可以繼續鎖國
但係礙於發展趨勢係要同世界交流
有人反省先開始向民主方向 迎合主流價值

而香港係中轉貿易 世界向中國交流既閘口
中共悶聲發大財香港先有用處
中共洗橫手香港只係威脅某類人銀包既工具

香港地理要獨立 即係要軍隊 配合中共倒台
發展自己事業 係新加玻 台灣 日本 上海 深圳競爭
有冇民主既香港係未來佔咩席位 好暗淡

如果純粹係抗爭 民主自由
我睇落就有d 悲觀 因為好多不明朗因素